57歲「平凡台灣住香港女孩」凌友詩爆「有美國綠卡」

台籍大陸全國政協委員凌友詩日前在政協會議上高調支持「兩岸統一」，還自豪表示，「像自己這樣一個平凡的台灣女孩，能經歷『一國兩制』的實踐、共襄兩岸統一的盛舉，全賴於跳出了台灣狹小的格局。」這番發言讓她很快被兩岸網友肉搜，部分人稱她一直「又紅又統的」，沒想到如今還被爆出擁有「綠卡」。
據悉，凌友詩出生於台灣高雄，父親是國民黨海軍副艦長，17歲移居香港，香港大學政治哲學博士，曾任香港特區政府中央政策組高級研究主任；現任香港中文大學當代中國文化中心榮譽研究員。自她進入香港特區政府工作後，一直「又紅又統」；曾任三屆福建省政協委員，中共全國婦聯執委，也曾在大陸官方新華社和陸媒發表「表忠」言論；最值得一提的是，她還擁有美國綠卡。
請繼續往下閱讀...

大陸網友看完凌友詩的發表後，紛紛在微博上留言，「真的快吐了！好噁心」、「57歲還敢自稱女孩，那我40歲豈不要自稱小朋友」、「小學生演講比賽」、「低級紅」、「表演得真生動」、「這是故意來搞笑的吧」、「高級黑」、「台灣口音都沒有？文革腔？」。

香港網友則說：「將人民大會堂當成個人政治表忠的地方，為將來官運亨通？」、「根本不是道地台灣或是香港背景成長的人，做作程度更甚中國大陸土生土長經歷文革的唱紅大媽」、「動作也太浮誇好像在演的，令人毛骨悚然」、「吃裡扒外？」
凌友詩的發言引起兩岸許多討論，但她並不太在意，還在受陸媒訪問時強調，自己一點也不難過，也不委屈，因為心底清楚知道，對台灣的感情、對香港的感情是情真意切的，「我非常思念小時候眷村的山東餃子，常常懷念台灣中部綿延的峻嶺和盤在山峰上的白雲，我如此多情善感分明就像一個台灣人，但在大是大非的政治問題上，我跟台灣當局和媚日分子絶對談不到一起。」
台灣網友看完表示，「原來又是個反美是表演工作，親美是真生活的演員阿」、「看到他們還在找這種貨色當樣板人物，我就放心了」、「連中國人自己都看不下去了」、「我把後天晚餐都吐出來了嘔嘔嘔嘔」、「又紅又統有綠卡，酷喔！」。

台灣籍
香港居民
大陸政協
美國綠卡

天生既走狗

向美國領事舉報佢啦

四姓定奴

反美是工作
打份工啫

華人地區根本咁先係最識玩

雖然亦係最狗

超越呂布

又一隻漢奸走狗

屈機過呂布
利害了 和的葛

好識玩華人社會呢場遊戲

綠卡好似都要宣誓？

一定係暗黑兵法，2019年就算大陸都唔會有人真心膠到咁

手頭咁多張牌點玩都得啦 中美港台

呢種貨色係支那北韓台灣都唔會有.
係香港,大把

台灣準備取消佢戶籍
睇死佢留台灣籍又係想有病去台灣醫

有綠卡算係高級演員啦

高級演員
擦鞋擦到維尼高潮
跟住打仗支爆就第一個走去美國高唱 "God Bless America"

漢奸走狗賣國賊